VAN @ HALTEREN

 

SENEC
Société anonyme
Ayant son siége a Forest (1190 Bruxelles), chaussée de Ruisbroek 85
Arrondissement judiciaire de Bruxelles
Numéro d’entreprise 0422.672.748
RPM Bruxelles, section francophone

2 2k 28 ok oR oR OK OK RK OK KKK EK

COORDINATION DES STATUTS
AU 12 JUILLET 2023

2 2k 28 ok oR oR OK OK RK OK KKK EK

 

 

Constituée sous la dénomination « Prodira » suivant acte du notaire Jean-Luc Indekeu,
a Bruxelles, du 26 avril 1982, publié aux annexes au Moniteur belge du 19820511/096207.

Dont les statuts ont été modifiés suivant acte du notaire David Indekeu, a Bruxelles,
du 24 mars 2017, publié aux annexes au Moniteur belge sous le numéro 2017-04-20 /
0056025.

Dont les statuts ont été modifiés suivant acte du notaire Matthieu DERYNCK, a
Bruxelles, le 08 octobre 2020, publié aux annexes au Moniteur belge sous le numéro 2020-
10-30 / 0128650.

Dont les statuts ont été modifiés suivant acte du notaire Damien HISETTE, a Bruxelles,
le 16 novembre 2021, publié aux annexes au Moniteur belge sous le numéro 2021-12-10 /
0144390.

Dont les statuts ont été modifiés pour la derniére fois suivant acte du notaire Samuel
WYNANT, a Bruxelles, le 12 juillet 2023, en cours de publication

 

 
TITRE I. FORME - DENOMINATION - OBJET - SIEGE —- DUREE

Article 1.
La société est une société anonyme. Elle a pour dénomination « SENEC ».

Article 2.

La société a pour objet, tant en Belgique qu'a |'étranger, tant pour son compte que pour

compte d'autrui:
1. la création, la fabrication, la transformation, le finissage, I'installation, l'essai,
l'entretien, la réparation, le traitement industriel en général, l'achat, la
vente,]'importation, l'exportation, la représentation, la consignation, l'entreposage, le
transport, la location, le commerce en général de toutes installations de chauffage, de
conditionnement d'air, de réfrigération de toute nature, et de tous équipements et
accessoires s'y rapportant;
2. de déposer, acquérir, exploiter et r réaliser tous brevets d’invention, marques
de fabrique, propriétés industrielles, privileges, concessions, licences et procédes
généralement quelconques se rapportant directement ou indirectement l'objet social
tel que décrit sub 1. ci-avant ou pouvant le favoriser ou le développer;

3. l'Etude et la réalisation de tous projets visant a une utilisation rationnelle de
l'énergie;
4. l'Etude, la fabrication, l'installation et la commercialisation de tous

équipements et appareils destinés a produire, stocker et transporter I'énergie ou a en
contréler l'utilisation tels que chaudiéres, fours, centrales de chauffe, brdleurs,
échangeurs de chaleur, radiateurs, accumulateurs, panneaux solaires, éoliennes,
instruments de mesure et de contréle;
5. l'Etude, la fabrication, l'installation et la commercialisation de tous systemes
de chauffage industriel, collectif ou prive et de tous moteurs et appareils annexes
destines a la propulsion de véhicules;
6. l'Etude, la fabrication, l'installation et la commercialisation de tous produits et
appareils pouvant servir a économiser I'énergie ou a améliorer le rendement des
produits énergétiques tels que matériaux isolants pour la construction, additifs et
catalyseurs pour carburants et combustibles solides et liquides, récupérateurs de
chaleur, compresseurs, etc...
7. l'Etude, la fabrication, l'installation et la commercialisation de toutes
installations et appareils destines au recyclage des déchets industriels et ménagers;
8. toutes études et toutes missions d'ingénieurs-conseils, d'experts, de contrdéle
et de surveillance dans les domaines précités;
9. le financement, au sens le plus large, des activités précitées dans le chef de la
société ou pour le compte de tiers utilisateurs.

L'objet de la société comprend également
a) la constitution de sociétés ou organismes industriels, commerciaux, financiers
ou civils dont l'activité est de nature a favoriser directement ou indirectement le
développement des activités précitées;
b) la possession de toutes participations dans semblables sociétés ou organismes;
c) d’une maniére générale, toutes operations civiles, commerciales, industrielles,
mobiliéres, immobiliéres et financiéres se rapportant directement ou indirectement
au but social ou pouvant le favoriser ou le développer.
La société pourra confier a des tiers]'exécution de toutes opérations rentrant dans le cadre
de son objet social.

L'assemblée générale des actionnaires peut interpréter ou étendre l'objet social de la société
par voie de modification aux statuts, dans les conditions prévues les articles 535 et 559 du
code des sociétés.

Article 3

Le siége est établi en Région de Bruxelles-Capitale.

Il peut @6tre transféré en tout autre endroit en Belgique par décision du _ conseil
d'administration qui a tous pouvoirs aux fins de faire constater authentiquement la
modification statutaire éventuelle qui en résulte, sans que cela ne puisse entrainer une
modification de la langue des statuts.

Article 4.

La société peut établir, par décision du conseil d'administration, des sieges administratifs,
sieges d'opération, sieges d'exploitation, succursales ou agences, tant en Belgique qui
l'étranger.

Article 5.

La durée de la société est illimitée. Elle pourra é6tre dissoute a tout moment par décision de
l'assemblée générale statuant dans les conditions et formes prescrites pour les modifications
aux statuts.

TITRE II. CAPITAL

Article 6.

Le capital est fixé a trois millions trois cent sept mille euro (3.307.000,00 €) et est représenté
par soixante et un mille trois cent septante (61.370) actions sans mention de valeur nominale.
Article 7.

Le capital peut étre augmenté ou réduit, en une ou plusieurs fois, par l'assemblée générale
délibérant aux conditions requises pour les modifications des statuts et conformément aux
dispositions du Code des sociétés et des associations.

Les nouvelles actions a souscrire en espéces sont offertes par préférence aux actionnaires,
proportionnellement a la partie du capital que représentent leurs actions.

L'assemblée générale fixe le délai de l'exercice du droit de préférence. Elle confére au conseil
d'administration tous pouvoirs, aux fins de réaliser les décisions prises et de fixer les
conditions de l'exercice du droit de préférence.

Toutefois, par dérogation a ce qui précéde, l'assemblée générale peut, dans |’intérét social,
aux conditions requises pour la modification des statuts et dans le respect des dispositions
légales, limiter ou supprimer le droit de souscription préférentielle.

Le conseil d'administration a toujours la faculté de passer, dans le respect des dispositions
légales, aux clauses et conditions qu'il avisera, toutes conventions destinées a assurer la
souscription de tout ou partie des nouvelles actions a émettre.

Article 7 bis.
Tous transferts d'actions sont soumis aux régles suivantes:
1. Sont entiérement libres et seront régularisées immédiatement, les
cessions d'actions ou de droits permettant la souscription d'actions ainsi
que les transferts résultant d'une fusion ou d'une absorption entre les
sociétés actionnaires et les sociétés affiliées du m@me groupe sous
réserve d'en informer par écrit les autres actionnaires un mois a I’
avance. Les autres actionnaires ne pourront s'y opposer que pour de
justes motifs.

Deux sociétés sont considérées comme affiliées d’un méme groupe si l'une d'elles détient le
contréle direct ou indirect de l'autre société (société mére et filiale) ou si toutes deux sont
directement ou indirectement contrélées par une méme société (sociétés sceurs).

Si un transfert d'actifs dans le cadre d'une opération de fusion, d'absorption, de
restructuration de société a pour conséquence de faire sortir des actions "SENEC" de la
société propriétaire de celles-ci ou du groupe auquel elles appartenaient, il y a lieu de traiter
cette situation comme s'il s'agissait d'une cession d'actions hors groupe.

2. les transferts et cessions d'actions ou de droits permettant la
souscription d'actions hors groupe ne peuvent avoir lieu sans que les
actions n'aient été, au préalable, offertes en vente aux autres
actionnaires.

a) A cet effet, l'actionnaire cédant ou son représentant doit aviser les autres actionnaires de
son intention de céder tout ou partie de ses actions par lettre recommandée avec copie pour
le conseil d'administration, en précisant:

- la quantité d'actions dont It désire se séparer;

- les conditions de la cession proposée.

Le droit de préemption des actionnaires concéde l'ensemble des actions dont la cession est
proposée et s'exerce aux conditions mentionnées, chacun pouvant se porter acquéreur au
prorata de sa participation.

b) Les autres actionnaires disposeront d'un délai de trente jours calendrier pour exercer leur
droit de préemption et en aviser l'actionnaire cédant par lettre recommandée avec copie au
conseil d'administration.

Au cas ou ils n'auraient pas exercé intégralement leur droit de préemption dans les trente
jours ainsi définis, le ceédant en avisera le conseil d'administration et les autres actionnaires
par lettre recommandée.

Ces derniers disposeront alors d'un délai de vingt jours calendrier pour faire connaitre au
conseil d'administration et au cédant, par lettre recommandée, la quotité supplémentaire
d'actions qu'ils souhaiteraient acquérir.

Au cas ou la demande excéderait l'offre, le conseil d'administration diment avise par le
cédant, opérera la réduction nécessaire dans un délai de dix jours proportionnellement aux
participations respectives de chacun dans le capital de la société.

Au cas ot la demande serait inférieure a l'offre, l'actionnaire cédant pourra alors pour les
actions restantes, rechercher un acquéreur tiers.

c) Toutefois, tout actionnaire qui estimerait ne pas pouvoir souscrire les actions 4 vendre en
raison du prix demande pour celles-ci, pourra exiger qu'avant toute cession a un tiers, la
valeur intrinséque des actions soit déterminée par une société internationale d'audit choisie
de commun accord.

L'évaluation sera basée sur des données comptables et d'autres données objectives, a
l'exclusion de facteurs spéculatifs ou de convenances qui peuvent expliquer le montant
d'offres circonstancielles.
Tous les actionnaires auront alors la possibilité de se porter acquéreur, au prorata de leurs
participations, a la valeur ainsi déterminée.
La notification par l'actionnaire demandeur de sa demande d'évaluation d'actions devra étre
faite par lettre recommandée a l'actionnaire cédant avec copie au conseil d'administration et
aux autres actionnaires dans les vingt jours calendrier qui suivent la premiére notification de
l'actionnaire cédant.
d) Dans le cas ot tout ou partie des actions mises en vente par l'actionnaire cédant n'auraient
pas été acquises par les autres actionnaires et/ou l'actionnaire cédant aurait trouvé un
acquéreur tiers, il devra, avant toute cession effective, en aviser les autres actionnaires par
lettre recommandée avec copie au conseil d'administration précisant:
- l’identité du tiers de bonne foi auquel il se propose de céder les actions;
- les conditions de la cession proposée.
Les autres actionnaires auront un délai de quinze jours calendrier pour faire a l'actionnaire
cédant, par lettre recommandée avec copie au conseil d'administration et aux autres
actionnaires, une offre d'achat que celui-ci devra accepter si les conditions en sont au moins
égales a celles précisées dans la notification.
En l'absence de telles offres et passé ce délai de quinze jours, l'actionnaire cédant sera libre
de réaliser la cession avec le tiers, aux conditions indiquées dans la notification.
S'il y a plusieurs offres, le conseil d'administration diment avise par le cédant, opérera la
réduction nécessaire dans un délai de dix jours, comme stipule ci-avant.
De méme, les autres actionnaires ont la faculté soit de contester le prix conformément au
paragraphe c) ci-avant si cette faculté n'a pas encore été utilisée précédemment, soit de faire
valoir les résultats de cette contestation, s'ils ont au contraire déja utilise cette faculté.
e) Pour tous les avis et notifications adressés en vertu du présent article sous pli
recommandé, le cachet de la poste fera foi de la date d'envoi.
3. Le conseil d'administration veille a ce que l'exercice du droit de
préemption selon les modalités décrites ci-dessus ne puisse aboutir a ce
que l'incessibilité des actions excéde la période prévue par l'article 7 :78
du Code des sociétés et des associations.

Article 8.

Les libérations a effectuer en numéraire ou par apports en nature sur les actions non encore
entiérement libérées doivent étre faites aux lieux et aux dates que le conseil d'administration
détermine. Les libérations appelées s'imputent également sur l'ensemble des actions dont
l'actionnaire est titulaire.

Les libérations appelées et non effectuées huit jours aprés celui de leur exigibilité portent
intérét, calcule par jour de retard a compter de I'échéance, au taux légal, sans qu'une mise en
demeure soit requise.

Le conseil d'administration peut, en outre, aprés une mise en demeure notifiée par lettre
recommandée restée sans résultat pendant un mois, prononcer la déchéance de l'actionnaire
et, dans le respect de |’égalité des actionnaires, vendre les actions sur lesquelles les libérations
appelées n'ont pas été opérées. A compter de la mise en demeure, les droits lies aux actions
non libérées sont suspendus.

Le produit net de la vente s'impute au profit de la société, sur ce qui lui est di, en principal et
en intéréts, par l'actionnaire défaillant, sans préjudice du droit de la société de lui réclamer le
restant dd, ainsi que tous dommages et intéréts éventuels.
Les actions ne pourront étre valablement cédées qu'aprés leur entiére libération, sauf accord
écrit du conseil d'administration.

Article 9.
Le conseil d'administration peut autoriser les actionnaires a libérer leurs actions par
anticipation; dans ce cas, il détermine les conditions auxquelles les libérations anticipées sont
admises

Article 10.

Les actions sont et restent nominatives. Elles sont inscrites dans le registre des titres
nominatifs tenu au siége social. Ce registre contiendra les mentions requises par le Code des
sociétés et des associations.

Article 11.

Le conseil d'administration peut suspendre l'exercice des droits afférents aux actions faisant
l'objet d'une copropriété, d'un usufruit, ou d'un gage, jusqu'a ce qu'une seule personne soit
désignée comme étant, a |'égard de la société, propriétaire de ces actions.

Article 12.

La société peut émettre des obligations, hypothécaires ou autres, par décision du conseil
d'administration qui en déterminera le type et fixera le taux des intéréts, le mode et I'époque
des remboursements, ainsi que toutes autres conditions d'émission.

Elle peut émettre des obligations convertibles en actions, ou assorties d'un droit de
souscription, aux conditions prévues par le Code des sociétés et des associations par décision
de l'assemblée générale, agissant conformément aux dispositions relatives aux modifications
des statuts ou dans le cadre du capital autorisé, par le conseil d’administration. .

En cas d'émission d'obligations convertibles ou avec droit de souscription, les actionnaires
bénéficient d'un droit de souscription préférentielle proportionnellement a la partie du
capital que représentent leurs actions; l'exercice du droit de souscription préférentielle est
organisé conformément aux dispositions de la loi.

L'assemblée générale des actionnaires, ou le conseil d’administration, peut, dans l'intérét
social, limiter ou supprimer ce droit de souscription préférentielle en respectant les
conditions prévues par la loi.

Les dispositions de l'article onze sont applicables aux obligations émises par la société.

TITRE Ill ADMINISTRATION - DIRECTION - REPRESENTATION - CONTROLE.

 

Article 13.

La société est administrée par un conseil d'administration composé de trois membres au
moins, nommés pour six ans au plus par l'assemblée générale des actionnaires et révocables
par elle. Toutefois, dans les conditions prévues par la loi, l’organe d'administration peut n'étre
composé que de deux membres.

Les administrateurs sont rééligibles.

Les fonctions des administrateurs sortants et non réélus prennent fin immédiatement a l'issue
de l’assemblée générale ordinaire.

Le conseil d'administration peut élire en son sein un président et un vice-président.
Article 14.

En cas de vacance d'un ou plusieurs mandats d'administrateurs, les membres restants du
conseil d'administration peuvent pourvoir provisoirement au remplacement jusqu'a la
prochaine assemblée générale qui confirme le mandat.

En cas de confirmation, l'administrateur coopté termine le mandat de son prédécesseur, sauf
si l'assemblée générale en décide autrement.

Article 15.

Les administrateurs ne contractent aucune obligation personnelle relativement aux
engagements de la société. Ils sont responsables a regard de la société de l'exécution de leur
mandat et des fautes commises dans leur gestion, notamment du dépassement des pouvoirs
tels qu'ils résultent des présents statuts ou de décisions de l'assemblée générale.

Article 16.

Le conseil d'administration se réunit au siége ou a l'endroit indique dans les convocations
chaque fois que l'intérét de la société l'exige et en tout cas, chaque fois que deux
administrateurs au mos le demandent.

Les convocations sont faites a chacun des administrateurs huit jours avant la réunion, sauf
cas d'urgence, avec communication de l'ordre du jour. En cas d’urgence, la nature et les motifs
de l’urgence sont mentionnés dans la convocation ou dans le procés-verbal de la réunion.
Les réunions sont présidées par le président du conseil ou, en cas d'empéchement de celui-
ci, par le vice-président ou, par un administrateur désigne par ses collegues.

Article 17.

Le conseil ne peut délibérer et statuer que si la majorité de ses membres est présente ou
représentée.

Chaque administrateur peut, méme par simple lettre, télécopie ou tout autre moyen de
transmission ayant comme support un imprimé, donner a l'un de ses collégues pouvoir de le
représenter a une séance du conseil et d'y voter en ses lieu et place. Aucun mandataire ne
peut représenter ainsi plus d'un administrateur.

Les décisions sont prises a la majorité des voix. En cas de partage, celle du président de la
réunion est prépondérante. Si, dans une séance du conseil réunissant la majorité requise pour
délibérer valablement, un ou plusieurs administrateurs s'abstiennent, les résolutions sont
valablement prises a la majorité des autres membres du conseil, présents ou représentes.
Les réunions du conseil d'administration peuvent étre valablement tenues par
vidéoconférence ou par conférence téléphonique ou par ou par tout autre moyen de
communication, notamment verbal ou visuel, rendant possible des débats entre des
participants géographiquement éloignés |’un de |l’autre. Dans ce cas, la réunion est considérée
comme étant tenue au siége de la société, si au moins un administrateur était physiquement
présent au siége de la société.

Les décisions du conseil d'administration peuvent étre prises par le consentement unanime
des administrateurs exprimé par écrit, a l’exception des décisions qui requiérent un acte
notarié.

Article 18.

Les délibérations du conseil d'administration sont constatées par des procés-verbaux signes
par la majorité des membres présents. Ces procés-verbaux sont consignes ou relies en un
recueil spécial. Les délégations ainsi que les avis et votes donnent, conformément a l'article
dix-sept, y sont annexes. Les copies ou extraits, a produire en justice ou ailleurs, sont signes
par ou plusieurs administrateurs ayant le pouvoir de représentation.

Article 19.

L'assemblée générale peut allouer aux administrateurs un émolument fixe ou des jetons de
présence a porter a charge du compte de résultats.

Le conseil d'administration est autorisé également a accorder aux administrateurs charges de
fonctions ou missions spéciales, une rémunération particuliére a prélever sur les frais
généraux.

Article 20.
Le conseil d'administration a le pouvoir d'accomplir tous les actes nécessaires ou utiles a la
réalisation de]'objet, a l'exception de ceux que la loi ou les statuts réservent a l'assemblée
générale.

Article 21.

Le conseil d'administration peut déléguer la gestion journaliére ainsi que la représentation de
la société en ce qui concerne cette gestion a une ou plusieurs personnes agissant dans ce cas
deux a deux. Il nomme et révoque les délégues a cette gestion qui sont choisis dans ou hors
de son sein, fixe leur reémunération et détermine leurs attributions.

Le conseil d'administration peut confier la direction de]'ensemble, de telle partie ou de telle
branche spéciale des affaires sociales a une ou plusieurs personnes.

Le conseil d'administration ainsi que les délégues a la gestion journaliére, dans le cadre de
cette gestion, peuvent également conférer des pouvoirs spéciaux et détermines a une ou
plusieurs personnes de leur choix.

Le conseil d’administration peut créer en son sein et sous sa responsabilité un ou plusieurs
comités consultatifs. II défi nit leur composition et leur mission.

Article 22.

La société est représentée dans les actes, y compris ceux ou intervient un fonctionnaire public
ou un officier ministériel et en justice par deux administrateurs agissant conjointement, et de
préférence, par le(s) administrateur(s) charge(s) de la gestion journaliére.

Elle est en outre valablement engagée par des mandataires spéciaux dans les limites de leur
mandat.

Article 23.

Le contréle des comptes de la société est confié 4 un commissaire au moins nommé par
l'assemblée générale pour une durée de trois ans, rééligible et revocable par elle.

Si par suite de décés ou pour un autre motif, il n'y a plus de commissaire, le conseil
d'administration doit convoquer immédiatement l'assemblée générale pour pourvoir a cette
vacance.

Les fonctions des commissaires sortants et non réélus prennent fin immédiatement aprés
l'assemblée générale ordinaire.

La mission et les pouvoirs des commissaires sont ceux que leur assigne le Code des sociétés
et des associations.

L'assemblée générale détermine les émoluments des commissaires correspondant a leurs
prestations de contréle des comptes. Toutefois, le conseil d'administration peut attribuer aux
commissaires des émoluments pour des missions spéciales; il informe la plus prochaine
assemblée générale ordinaire par le rapport de gestion, de]'objet de ces missions et de leur
rémunération.

Toutefois, par dérogation au premier alinéa du présent article, si la société répond aux
critéres légaux, la nomination d'un ou plusieurs commissaires est facultative.

Article 24.

L'assemblée générale peut en outre choisir un commissaire suppléant pour une durée égale
ala durée du mandat du commissaire effectif selon les modalités prévues pour ce dernier. En
cas de décés, ou des que le conseil d'administration constate que le commissaire effectif est
dans l'impossibilité de remplir son mandat, le commissaire suppléant entre en fonction pour
la durée de l'empéchement. Si cet empéchement est définitif, le commissaire suppléant
achevé le mandat du commissaire effectif.

TITRE IV. ASSEMBLEES GENERALES

Article 25.
L'assemblée générale a les pouvoirs qui sont déterminés par la loi et les présents statuts.

Article 26.

Les assemblées générales se tiennent au siége ou a |’endroit indiqué dans les avis de
convocation.

L’assemblée générale ordinaire doit se réunir le dernier jeudi du mois de juin a douze heures
ou, si ce jour est un jour férié légal ou s’il est chOmé eu égard aux régles en usage dans la
société, le premier jour ouvrable suivant, autre qu’un samedi.

Article 27.

Le conseil d'administration, et le cas échéant, le commissaire, convoque les assemblées
générales des actionnaires. L'assemblée peut étre convoquée par un ou plusieurs actionnaires
justifiant qu'ils possédent le dixiéme du capital.

Par ailleurs, les actionnaires peuvent, a l’unanimité, prendre par écrit toutes les décisions qui
relévent du pouvoir de l’assemblée général, a l’exception de celles qui doivent étre passées
par un acte authentique.

Article 28.
Les convocations pour toute assemblée sont faites conformément aux dispositions légales.

Article 29.

Pour étre admis a l'assemblée générale, les propriétaires d'actions nominatives doivent
informer dans les six jours avant l’assemblée, la société de leur intention d'assister a
l'assemblée ainsi que du nombre d'actions pour lesquelles ils entendent prendre part au vote.

Article 30.
Tout propriétaire d'actions peut se faire représenter a l’assemblée générale par un
mandataire, actionnaire ou non.
Le conseil d'administration peut arréter la formule de procuration et exiger que celle-ci soit
déposée al’ endroit indique par lui et dans le délai qu'il fixe.

Tout actionnaire est autorisé a voter par correspondance, au moyen d'un formulaire dans
lequel doivent étre reprises les mentions prévues par le Code des sociétés et des associations.
Ce formulaire sera diiment signé, la ou les signatures étant précédées de la mention "bon
pour pouvoir". Il ne sera tenu compte que des formulaires qui auront été recus par la société
ason siége, trois jours francs avant la réunion de l'assemblée générale.

Article 31.

Pour étre admis a l'assemblée, tout actionnaire ou mandataire doit signer la liste de présence.
Cette liste indique l'identité des actionnaires et de leurs mandataires, ainsi que le nombre de
titres pour lequel ils prennent part au vote.

Article 32.

L'assemblée est présidée par le président du conseil d'administration ou, a son défaut, par le
vice-président ou, a leur défaut, par un administrateur désigné par ses collegues et, en cas de
carence des administrateurs, par un actionnaire ou son représentant, désigné par
l'assemblée.

Si le nombre d’actionnaires le permet, le président désigne le secrétaire et l'assemblée
nomme deux scrutateurs, actionnaires ou non. Ils forment ensemble le bureau.

Article 33.
Chaque action donne droit a une voix.

Article 34.

Sauf cas prévus par la loi, les décisions sont prises a la simple majorité des voix valablement
exprimées, quel que soit le nombre de titres représente, sans tenir compte des abstentions.
Les votes se font par main levée ou par appel nominal, a moins que l'assemblée n'en dispose
autrement.

En cas de nomination, si aucun candidat ne réunit la majorité des voix, il est procéde a un
scrutin de ballottage entre les candidats qui ont obtenu le plus de voix. En cas d’égalité du
nombre de suffrages a ce scrutin, le plus 4gé des candidats est élu.

Le conseil d’administration peut offrir aux actionnaires la possibilité de participer a distance
a l’assemblée par l'intermédiaire d'un moyen de communication électronique mis a la
disposition par la société. Le conseil d’administration est autorisé a déterminer les critéres et
modalités qui permettent aux actionnaires de pouvoir participer a distance a cette assemblée
par l'intermédiaire de ce moyen de communication électronique. Les actionnaires qui
participent a distance a l'assemblée générale sont réputés présents a l'endroit ot l'assemblée
générale se tient pour le respect des conditions de quorum et de majorité.

Article 35.

Lorsque l'assemblée générale est appelée a décider d’une modification aux statuts, elle ne
peut valablement délibérer que si ceux qui assistent a]'assemblée représentent la moitié au
moins du capital social. Si cette demeure condition n'est pas remplie, une nouvelle
convocation est nécessaire et la nouvelle assemblée délibére valablement, quelle que soit la
portion du capital représentée.
Aucune modification des statuts n’est admise, sauf exception légale, que si elle réunit les trois
quarts des voix valablement exprimées.

Lorsque la délibération est soumise par la loi a des conditions plus strictes,]'assemblée n'est
valablement constituée et ne peut statuer que dans les conditions de présence et de majorité
requises par le Code des sociétés et des associations.

Article 36.
L'assemblée générale ne peut délibérer que sur les points figurants a son ordre du jour.

Article 37.

Quels que soient les points a l'ordre du jour, le conseil d'administration a le droit, aprés
ouverture des débats, de proroger, a trois semaines au plus, toute assemblée générale tant
ordinaire qu'extraordinaire.

Cette prorogation, notifiée avant la cloture de la séance et mentionnée au procés-verbal de
celle-ci, annule toute décision prise. Elle ne peut avoir lieu qu'une fois.

Les actionnaires doivent étre convoques a nouveau pour la date que fixera le conseil
d'administration, avec le méme ordre du jour.

Les formalités remplies pour assister ala premiére séance, en ce compris le dépdt des titres
et procurations, resteront valables pour la seconde. De nouveaux dépéts seront admis dans
les délais statutaires.

La seconde assemblée générale statue définitivement sur les points a l'ordre du jour.

Article 38.

Les procés-verbaux des assemblées générales sont signes par les membres du bureau et par
les actionnaires qui le demandent et, sauf pour les procés-verbaux authentiques, sont
consignés ou reliés dans un recueil spécial tenu au siége .

Les expéditions, copies ou extraits a délivrer aux tiers sont signes par un ou plusieurs
administrateurs ayant le pouvoir de représentation.

TITRE V. INVENTAIRES ET COMPTES ANNUELS - BENEFICE ET REPARTITION.

 

Article 39.

L'exercice social commence le premier janvier et se termine le trente et un décembre de
chaque année.

A cette derniére date, le conseil d'administration dresse un inventaire et établit,
conformément a la loi, les comptes annuels, qui comprennent le bilan, le compte de résultats
et l'annexe. Le cas échéant, il rédige en outre le rapport de gestion.

Un mois au moins avant l'assemblée générale, l'inventaire, les comptes annuels et le rapport
de gestion sont remis avec les pieces aux commissaires qui doivent faire leur rapport.

Article 40.
Quinze jours avant l'assemblée générale ordinaire, les actionnaires peuvent prendre
connaissance au siége social:
- des comptes annuels;
- de la liste des fonds publics, des actions, parts sociales, obligations et autres
titres de sociétés qui composent le portefeuille;
- de la liste des actionnaires qui n'ont pas entiérement libére leurs actions avec
l'indication du nombre de leurs actions et celle de leur domicile;

- du rapport de gestion et du rapport des commissaires.
Les comptes annuels, le rapport de gestion et le rapport des commissaires sont adressés aux
actionnaires en nom, en méme temps que la convocation. Tout actionnaire a le droit d'obtenir
gratuitement un exemplaire de ces piéces, sur justification de son titre, quinze jours avant
l'assemblée.

Article 41.

Apres avoir pris connaissance du rapport de gestion et du rapport des commissaires,
l'assemblée générale délibére sur les comptes annuels.

Apres leur adoption, elle se prononce par un vote spécial sur la décharge des administrateurs
et des commissaires.

Article 42.
Les comptes annuels, le rapport de gestion, le rapport des commissaires ainsi que les autres
documents prévus par la loi font l'objet de mesures de publicité légale.

Article 43.
L'excédent favorable du compte de résultats constitue le bénéfice net. Sur ce bénéfice net, il
est prélevé:
a. cing pour cent au mot pour constituer la réserve légale; ce prélevement cesse
d'étre obligatoire lorsque la réserve atteint le dixiéme du capital;
b. les sommes que l'assemblée générale, sur proposition du _ conseil

d'administration, déciderait d'affecter soit 4 un report a nouveau, soit a la création et
ala dotation de réserves.
Le solde éventuel se répartit comme suit :
- un premier montant détermine par l'assemblée générale ordinaire - limite toutefois a cing
pour cent de ce solde - aux membres du conseil d'administration qui se le repartiront suivant
un réglement d'ordre intérieur;
- le solde éventuel, uniformément entre toutes les actions.

Article 44.

Le paiement des dividendes se fait aux époques et aux endroits fixes par le conseil
d'administration. L’organe d'administration pourra, sous sa propre responsabilité et dans le
respect des dispositions légales en la matiére, décider le paiement d'acomptes sur dividende
et fixer la date de leur paiement.

TITRE VI. DISSOLUTION — LIQUIDATION

 

Article 45.00

En cas de dissolution de la société, l'assemblée générale régle le mode de liquidation et
nomme un ou plusieurs liquidateurs dont elle détermine les pouvoirs et les émoluments. Elle
conserve le pouvoir de modifier les statuts si les besoins de la liquidation le justifient.

La nomination des liquidateurs met fin aux pouvoirs des administrateurs et commissaires.
Article 46.

L'assemblée générale est convoquée, constituée et tenue pendant la_ liquidation
conformément aux dispositions du titre quatre des présents statuts, les liquidateurs jouissant
des mémes prérogatives que le conseil. Un des liquidateurs la préside; en cas d'absence ou
d'empéchement des liquidateurs, elle élit elle-m@me son président.

Les copies ou extraits des procés-verbaux de ses délibérations, a produire en justice ou
ailleurs, sont valablement certifies par les liquidateurs ou I’un d'entre eux, conformément aux
décisions de l'assemblée.

Article 47.

Aprés apurement de toutes les dettes, charges et frais de liquidation ou aprés consignation
des montants nécessaires a cet effet et, en cas d'existence d’actions non entiérement
libérées, aprés rétablissement de I'égalité entre toutes les actions soit par des appels de fonds
complémentaires a charge des actions insuffisamment libérées, soit par des distributions
préalables au profit des actions libérées dans une proportion supérieure, l'actif net est réparti
entre tous les actionnaires en proportion de leurs actions et les biens conservés leur sont
remis pour étre partagés dans la méme proportion.

TITRE VII. DISPOSITIONS GENERALES

Article 48.

Pour tous litiges entre la société, ses actionnaires, obligataires, administrateurs, commissaires
et liquidateurs relatifs aux affaires de la société et a l'exécution des présents statuts,
compétence exclusive est attribuée aux tribunaux du siége; toutefois, la société, si elle est
demanderesse, sera en droit de porter le différend devant tout autre tribunal compétent.

Article 49.

Les actionnaires et obligataires domicilies a I'étranger et n'ayant fait aucune élection de
domicile en Belgique diment notifiée a la société, sont censés avoir élu domicile au siége ou
tous actes peuvent valablement leur étre signifies ou notifies, la société n'ayant pas d'autre
obligation que de les tenir a la disposition du destinataire.

Article 50: Droit commun

Les parties entendent se conformer entiérement au Code des sociétés et des associations.
En conséquence, les dispositions de ce code auxquelles il ne serait pas licitement dérogé, sont
réputées inscrites dans le présent acte et les clauses contraires aux dispositions impératives
de ce code sont censées non écrites.
VAN @ HALTEREN

 

SENEC
Naamloze vennootschap
Met zetel te Vorst (1190 Brussel), Ruisbroeksesteenweg 85
Gerechtelijke arrondissement Brussel
Ondernemingsnummer 0422.672.748
RPR Brussel, Franstalige afdeling

2 2k 28 ok oR oR OK OK RK OK KKK EK

COORDINATIE VAN DE STATUTEN
OP 12 JULI 2023

2 2k 28 ok oR oR OK OK RK OK KKK EK

 

 

Opgericht onder de benaming “Prodira” blijkens akte verleden door notaris Jean-Luc
Indekeu, te Brussel, op 26 april 1982, bekendgemaakt in de bijlagen tot het Belgisch
Staatsblad onder nummer 19820511/096206.

Waarvan de statuten gewijzigd werden blijkens akte van notaris David Indeleu, te
Brussel, van 24 maart 2017, bekendgemaakt in de bijlagen tot het Belgisch Staatsblad onder
nummer 2017-04-20 / 0056024.

De statuten werden gewijzigd blijkens akte van notaris Matthieu DERYNCK,
voornoemd, op 08 oktober 2020, bekendgemaakt in de bijlagen tot het Belgisch Staatsblad
onder nummer 2020-10-30 / 0128651.

De statuten werden gewijzigd blijkens akte van notaris Damien HISETTE, op 16
november 2021, bekendgemaakt in de bijlagen tot het Belgisch Staatsblad onder nummer
2021-12-02 / 0141392.

De statuten werden voor het laatst gewijzigd blijkens akte van notaris Samuel
WYNANT, op 12 juli 2023, ter bekendmaking neergelegd.

 

 
TITEL 1. VORM - NAAM - VOORWERP - ZETEL —- DUUR

Artikel 1.
De vennootschap is een naamloze vennootschap.
Haar naam luidt "SENEC”.

Artikel 2.

Het voorwerp van de vennootschap, zowel in Belgié als in het buitenland, en zowel voor eigen

rekening als voor rekening van derden, is :
1. vormgeving, fabricage, transformatie, afwerking, installatie, uittesten,
onderhoud, herstelling, industriéle verwerking in het algemeen, aankoop, verkoop,
invoer, uitvoer, vertegenwoordiging, consignatie, opslag, transport, verhuur, handel
in het algemeen van verwarmingstoestellen, van airconditioning, allerlei
koelinstallaties en allerhande uitrusting en onderdelen die er betrekking op hebben;
2. het deponeren, verwerven, exploiteren en realiseren van alle octrooien,
fabrieksmerken, industriéle eigendommen, concessies, licenties en procedés die in
het algemeen op de een of andere manier, hetzij rechtstreeks, hetzij onrechtstreeks,
betrekking hebben op het voorwerp van de vennootschap zoals omschreven onder 1
hierboven of die dit in de hand kunnen werken of tot ontwikkeling brengen;

3. bestudering en uitwerking van alle projecten die zijn gericht op een rationeel
energieverbruik;
4. bestudering, fabricage, installatie en verkoop van alle uitrusting en apparatuur

bestemd voor de productie, de stockage en het transport van energie, of voor controle
van het gebruik ervan, zoals stookketels, ovens, stookinrichtingen, branders,
warmtewisselaars, radiatoren, accumulatoren, zonnepanelen, windmolens, meet- en
controle-apparatuur;

5. bestudering, fabricage, installatie en verkoop van allerhande collectieve en
individuele verwarmingssystemen en bijbehorende motoren en apparatuur bestemd
voor aandrijving van voertuigen;

6. bestudering, fabricage, installatie en verkoop van allerhande producten en
toestellen gericht op energiebesparing en verbetering van het rendement van
energieproducten, zoals isolatiematerialen voor de bouwsector, additieven en
katalysators voor vaste en viloeibare brandstoffen, warmtewisselaars, compressors,

enz.
7. bestudering, fabricage, installatie en verkoop van allerhande installaties en
apparatuur bestemd voor recyclage van industrieel en huishoudelijk afval;

8. allerhande studies en opdrachten uitgevoerd door adviserend ingenieurs en
experten voor controle en bewaking in de voornoemde domeinen;

9. financiering, in de ruimste zin van het woord, van voornoemde activiteiten die

uitgaan van de vennootschap of voor rekening zijn van derde gebruikers.

Het voorwerp van de vennootschap is eveneens :
a. oprichting van ondememingen of industriele, commerciele, financiele of civiele
instellingen waarvan de activiteit rechtstreeks of onrechtstreeks bijdraagt tot de
ontwikkeling van de voornoemde activiteiten;
b. verwerking van allerhande participaties in vergelijkbare ondememingen of
instellingen;
c. in het algemeen, alle civiele, commerci6e, industriéle, roerende, onroerende
of financiéle handelingen die, hetzij rechtstreeks, hetzij onrechtstreeks betrekking
hebben op het voorwerp van de vennootschap of die in de hand kunnen werken of tot
ontwikkeling brengen.
De vennootschap kan de uitvoering van alle handelingen die passen in het kader van haar
sociaal voorwerp, toevertrouwen aan derden.
De algemene vergadering van aandeelhouders kan het voorwerp van de vennootschap
duiden of uitbreiden via een wijziging van de statuten, volgens de voorwaarden van artikels
535 en 559 van het Wetboek van vennootschappen.

Artikel 3.

De zetel van de vennootschap is gevestigd in het Brussels Hoofdstedelijk Gewest.

Hij mag, bij beslissing van de raad van bestuur, naar om het even welke andere plaats in de
Belgié worden overgebracht, die alle machten heeft teneinde op authentieke wijze de
eventuele statutenwijziging die eruit voortvloeit, te doen vaststellen, zonder dat dit
aanleiding mag geven tot een wijziging van de taal van de statuten.

Artikel 4.
De vennootschap mag, bij besluit van de raad van bestuur, administratiezetels, bedrijfszetels,
exploitatiezetels, filialen of agentschappen, zowel in Belgié als in het buitenland vestigen.

Artikel 5.

De duur van de vennootschap is onbeperkt. Ze mag te alien tijde worden ontbonden bij
besluit van de algemene vergadering die uitspraak doet in de vormen die zijn voorgeschreven
voor de wijzigingen van de statuten.

TITEL Il. KAPITAAL

Artikel 6.

Het kapitaal is vastgesteld op drie miljoen driehonderdenzevenduizend euro (3.307.000,00 €)
en is vertegenwoordigd door eenenzestig duizend driehonderd zeventig (61.370) aandelen
zonder vermelding van nominale waarde.

Artikel 7.

Het kapitaal mag, in een of meer malen, worden verhoogd of verminderd door de algemene
vergadering die beraadslaagt en besluit op de wijze vereist voor het wijzigen van de statuten
en overeenkomstig de bepalingen van het Wetboek van vennootschappen en verenigingen.
De nieuwe aandelen waarop in geld wordt ingeschreven, worden bij voorkeur aangeboden
aan de aandeelhouders, naar evenredigheid van het deel van het kapitaal dat door hun
aandelen wordt vertegenwoordigd.

De algemene vergadering bepaalt de termijn waarbinnen het voorkeurrecht kan worden
uitgeoefend. Zij kent aan de raad van bestuur alle bevoegdheden toe om de genomen
beslissingen te verwezenlijken en de voorwaarden tot uitoefening van het voorkeurrecht te
bepalen.

De algemene vergadering mag echter, in afwijking op wat voorafgaat, in het belang van de
vennootschap, op de wijze vereist voor het wijzigen van de statuten en in naleving van de
wettelijke bepalingen, het voorkeurrecht beperken of opheffen.
De raad van bestuur is steeds gerechtigd om, in naleving van de wettelijke bepalingen, onder
de door hem gestelde bedingen en voorwaarden, alle overeenkomsten aan te gaan die
bestemd zijn om de inschrijving op de nieuwe uit te geven aandelen, in hun geheel of een
gedeelte daarvan zeker te stellen.

Artikel 7 bis.

Alle transfers van aandelen zijn onderworpen aan de volgende regels:

1. Zijn volledig vrij en zullen onmiddellijk worden gerevaloriseerd het afstaan van
aandelen of inschrijvingsrechten op aandelen, evenals de transfers die voortvloeien uit een
fusie of een absorptie tussen aandeelhoudende vennootschappen en leden van dezelfde
groep. De andere aandeelhouders zullen er zich slechts mogen tegen verzetten voor geldige
redenen.

Twee vennootschappen worden beschouwd als deel uitmakend van dezelfde groep, hetzij
wanneer een van beide, rechtstreeks of onrechtstreeks, de controle bezit over de andere
vennootschap (Moedermaatschappij en filiaal), hetzij wanneer beiden, rechtstreeks of
onrechtstreeks, onder de controle staan van een andere vennootschap
(zustervennootschappen).

Indien een transfer van activa in het kader van een fusie, absorptie, herstructurering van
vennootschappen tot gevolg heeft dat "SENEC" effecten buiten de vennootschap komen die
er eigenares van was of buiten de groep aan wie zij toebehoorden, dan moet deze situatie
worden behandeld alsof het een afstand van effecten buiten de groep was.

2. De transfers en het afstaan van aandelen of inschrijvingsrechten op aandelen buiten
de groep mogen slechts plaatshebben nadat zij vooraf te koop werden aangeboden aan de
andere aandeelhouders.

a. De overdragende aandeelhouder of zijn vertegenwoordiger moet de andere
aandeelhouders dan ook op de hoogte brengen van zijn bedoeling om al zijn effecten of een
deel ervan over te dragen. Hij moet dat per aangetekende brief doen met afschrift aan de
raad van bestuur, waarin hij nauwkeurig opgeeft:

- het aantal aandelen waarvan hij zich wenst te ontdoen;

- de voorwaarden van de voorgestelde overdracht.

Het voorkooprecht van de aandeelhouders heeft betrekking op alle aandelen waarvan de
overdracht wordt voorgesteld en wordt uitgeoefend in de vermelde voorwaarden, waarbij
elke eigenaar kan kopen naar rata van het aantal aandelen dat hij reeds bezit.

b. De andere aandeelhouders zullen over een termijn van dertig kalenderdagen
beschikken om hun voorkooprecht uit te oefenen en zullen de cedent verwittigen per
aangetekende brief, waarvan een afschrift aan de raad van bestuur wordt gezonden. Indien
zij hun voorkooprecht niet integraal hebben uitgeoefend tijdens de aldus bepaalde dertig
dagen, dan zal de cedent de raad van bestuur en de andere aandeelhouders ervan op de
hoogte brengen per aangetekende brief.

Deze laatsten zullen dan over een termijn van twintig kalenderdagen beschikken om aan de
raad van bestuur en aan de cedent te laten weten per aangetekende brief hoeveel
bijkomende aandelen zij zouden willen kopen.

Ingeval de vraag het aanbod overtreft, dan zal de door de cedent ingelichte raad van bestuur,
binnen een termijn van tien dagen, het aantal aangevraagde aandelen herleiden tot aantallen
die evenredig zijn met de respectievelijke deelneming van elke aanvrager in het kapitaal van
de vennootschap.
Ingeval de aanvraag kleiner is dan het aanbod dan zal de cedent een derde koper mogen
zoeken voor de overblijvende aandelen.

c) Elke aandeelhouder die meent niet op de te koop aangeboden aandelen te kunnen
inschrijven ornwille van de prijs die ervoor wordt gevraagd, zal voor elke afstand aan een
derde echter kunnen eisen dat d e intrinsieke w aarde van de aandelen wordt bepaald door
een in gezamenlijk overleg gekozen internationale audit-maatschappij.

De raming zal steunen op boekhoudkundige en ander objectieve gegevens, met uitsluiting
van speculatieve of persoonlijke redenen, die het bedrag van offertes in bepaalde
omstandigheden kunnen verklaren.

Alle aandeelhouders zullen zich dan, naar rata van de aandelen die zij reeds bezitten,
kandidaat kunnen stellen voor de aankoop van de aandelen met de aldus bepaalde waarde.
De aandeelhouder die vraagt dat de waarde van de aandelen aldus wordt geraamd, moet dit
per aangetekende brief aan de cedent, met afschrift aan de raad van bestuur en aan de
andere aandeelhouders meedelen binnen de twintig kalenderdagen die volgen op de eerste
mededeling van de cedent.

d) Ingeval de door de cedent te koop aangeboden aandelen of een deel ervan niet
door de andere aandeelhouders worden gekocht en/of de cedent een derde koper
heeft gevonden, moet hij voor elke daadwerkelijke overdracht, de andere
aandeelhouders ervan op de hoogte brengen per aangetekende brief, met
afschrift voor de raad van bestuur, waarin hij nauwkeurig moet opgeven:

- de identiteit van de derde te goeder trouw aan wie hij voorstelt de aandelen of te staan;

- de voorwaarden van de voorgestelde overdracht.

De andere aandeelhouders zullen een termijn van vijftien kalenderdagen hebben om aan de
cedent per aangetekende brief, met een kopie aan de raad van bestuur en aan de andere
aandeelhouders, een aanbod tot aankoop doen, dat deze zal moeten aannemen indien de
voorwaarden ervan minstens gelijk zijn aan die van de bekendmaking.

Indien er geen dergelijke aanbiedingen zijn en wanneer deze termijn van vijftien dagen voorbij
is, dan zal de cedent vrij zijn om de overdracht met de derde te verwezenlijken in de
voorwaarden van de bekendmaking.

Indien er meerdere aanbiedingen zijn, dan zal de door de cedent ingelichte raad van bestuur,
binnen een termijn van tien dagen, het gevraagde aantal herleiden, zoals hierboven wordt
bepaald.

De andere aandeelhouders hebben de mogelijkheid hetzij de prijs te betwisten in uitvoering
hierboven paragraaf c) als die mogelijkheid nog niet vroeger gebruikt wordt, hetzij de
resultaten van die betwisting te laten gelden, als zij tegenstrijdig die mogelijkheid reeds
gebruiken hebben.

e) Voor alle berichten en mededelingen, die krachtens het onderhavige artikel per
aangetekende brief worden verzonden, zal de datum van de poststempel worden beschouwd
als de verzendingsdatum.

3. De raad van bestuur zorgt ervoor dat de toepassing van de hierboven omschreven
bepalingen met betrekking tot de uitoefening van het recht van voorkoop niet tot gevolg
heeft dat de onoverdraagbaarheid van de aandelen de termijn waarvan sprake in artikel 7:78
van het Wetboek van vennootschappen en verenigingen overschrijdt.

Artikel 8.
Op de aandelen die nog niet werden volgestort, moet worden gestort in geld of door
inbrengen in natura, op de plaatsen endata die de raad van bestuur vaststelt. De
opgevraagde stortingen moeten eveneens worden verricht op het geheel van de aandelen
waarvan de aandeelhouders titularis zijn.

Wanneer de opgevraagde stortingen acht dagen na de datum van hun invorderbaarheid niet
werden verricht, wordt een rente gevorderd die wordt berekend per achterstallige dag, te
tellen vanaf de vervaldag, tegen de wettelijke rentevoet, zonder dat een ingebrekestelling
wordt geeist.

Bovendien kan de raad van bestuur, na een ingebrekestelling die wordt medegedeeld per
aangetekende brief waaraan binnen de maand geen gevolg wordt gegeven, de
vervallenverklaring van de aandeelhouder uitspreken en zonder te doen aan de gelijkheid van
de aandelen waarop de opgevraagde stortingen niet werden verricht, verkopen. Te tellen
vanaf de ingebrekestelling zijn de rechten die van toepassing zijn op de niet gestorte aandelen
geschorst.

De netto-opbrengst van de verkoop behoort de vennootschap toe, voor het bedrag in
hoofdsom en rente, dat de in gebreke gebleven aandeelhouder verschuldigde is,
onverminderd het recht van de vennootschap om de verschuldigde resterende som evenals
de eventuele schadeloosstelling van hem te vorderen.

Behoudens het schriftelijk akkoord van de raad van bestuur kunnen de aandelen slechts na
hun volstorting afgestaan worden.

Artikel 9.

De raad van bestuur mag de aandeelhouders toelaten hun aandelen van tevoren vol te
storten; in dat geval bepaalt hij de voorwaarden waaronder de vervroegde stortingen worden
toegestaan.

Artikel 10.

De aandelen zijn en blijven op naam. Zij worden ingeschreven in een register gehouden in de
zetel van de vennootschap. Dit register omvat de vermeldingen die zijn voorgeschreven door
het Wetboek van vennootschappen en verenigingen.

Artikel 11.

De raad van bestuur kan de uitoefening van de rechten die verbonden zijn aan de aandelen
welke het voorwerp zijn van een mede-eigendom, een vruchtgebruik of een pand, schorsen
tot een enkele persoon is aangewezen als, ten aanzien van de vennootschap, eigenaar van
deze aandelen.

Artikel 12.

De vennootschap mag, bij beslissing van de raad van bestuur, hypothecaire of andere
obligaties uitgeven. De raad van bestuur zal het type bepalen en de rentevoet, de wijze en
het tijdstip van de terugbetalingen evenals alle andere uitgiftevoorwaarden vaststellen.

Ze mag obligaties converteerbaar in aandelen, of obligaties met inschrijvingsrecht uitgeven
tegen de voorwaarden die worden bepaald bij het Wetboek van vennootschappen en
verenigingen, bij besluit van de algemene vergadering die handelt in overeenstemming met
de bepalingen met betrekking tot de wijzigingen van de statuten of, in het kater van he
toegestane kapitaal, door de raad van bestuur.

Bij uitgifte van converteerbare obligaties of obligaties met inschrijvingsrecht, genieten de
aandeelhouders een voorkeurrecht, naar evenredigheid met het deel van het kapitaal dat
door hun aandelen wordt vertegenwoordigd; de uitoefening van dit voorkeurrecht wordt
geregeld in overeenstemming met de bepalingen van de wet.

De algemene vergadering van aandeelhouders, of de raad van bestuur, mag, in het belang
van de vennootschap, dat voorkeurrecht beperken of opheffen in naleving van de
voorwaarden die door de wet worden bepaald.

De bepalingen van artikel 11 van de statuten zijn van toepassing op de obligaties die door de
vennootschap worden uitgegeven.

TITEL Ill. BESTUUR - DIRECTIE - VERTEGENWOORDIGING — CONTROLE

 

Artikel 13.

De vennootschap wordt bestuurd door een raad van bestuur, welke is samengesteld uit ten
minste drie leden, die voor ten hoogste zes jaar worden benoemd door de algemene
vergadering der aandeelhouders en door haar kunnen worden ontslagen. Evenwel mag, in de
door de wet gestelde voorwaarden, de raad van bestuur slechts uit twee leden bestaan.

De bestuurders zijn herbenoembaar.

De functies van de uittredende en niet herbenoemde bestuurders eindigen onmiddellijk na
afloop van de gewone algemene vergadering.

De raad van bestuur kan uit zijn leden een voorzitter en een ondervoorzitter kiezen.

Artikel 14.

Wanneer een of meer dan een plaats van bestuurder openvalt, kunnen de overblijvende
leden van de raad van bestuur voorlopig voorzien in de vervanging tot aan de eerstvolgende
algemene vergadering waar tot de bevestiging van de opdracht wordt overgegaan.

Bij bevestiging volbrengt de gecodpteerde bestuurder het mandaat van zijn voorganger, tenzij
de algemene vergadering er anders over beslist.

Artikel 15.

De bestuurders zijn niet persoonlijk verbonden door de verbintenissen van de vennootschap.
Zij zijn, jegens de vennootschap, verantwoordelijk voor de uitvoering van hun mandaat en
aansprakelijk voor de tekortkomingen die zij in hun bestuur hebben begaan, met name de
overschrijding van de bevoegdheden zoals ze voortvloeien uit onderhavige statuten of uit de
beslissingen van de algemene vergadering.

Artikel 16.

De raad van bestuur komt samen op de zetel van de vennootschap, of op de plaats die in de
oproepingen wordt aangeduid, telkens dit vereist is voor het belang van de vennootschap en
in ieder geval telkens als ten minste twee bestuurders het eisen.

De oproepingen geschieden voor iedere bestuurder acht dagen voor de vergadering,
behoudens hoogdringendheid, en vermelden de agenda. In dit laatste geval worden de aard
en de redenen van de hoogdringendheid vermeld in de oproeping of in het proces-verbaal
van de vergadering.

De vergaderingen worden voorgezeten door de voorzitter van de raad of, ingeval deze is
verhinderd, door de ondervoorzitter, of wanneer deze afwezig zijn, door een bestuurder die
wordt aangeduid door zijn medeleden.
Artikel 17.

De raad kan slechts beraadslagen en besluiten indien de meerderheid van zijn leden aanwezig
of vertegenwoordigd is.

ledere bestuurder mag, zelfs gewoon per brief, telecopie of om het even welk ander
overseiningsmiddel dat steunt op een gedrukte tekst, aan een van zijn medeleden het recht
verlenen om hem op een zitting van de raad te vertegenwoordigen, en er in zijn plaats te
stemmen. Geen enkele lasthebber mag aldus meer dan een bestuurder vertegenwoordigen.
De beslissingen worden genomen bij gewone meerderheid van de stemmen. Bij staking van
stemmen, is die van de voorzitter van de vergadering doorslaggevend. Indien op een
raadszitting waarop het quorum aanwezig is om op geldige wijze te beraadslagen en te
besluiten, een of meer dan een bestuurder zich onthoudt, worden de besluiten op geldige
wijze genomen bij meerderheid van stemmen van de overige, aanwezige of
vertegenwoordigde leden van de raad.

Vergaderingen van de raad van bestuur kunnen geldig plaatsvinden bij wijze van video- of
telefoonconferentie of via elk telecommunicatiemiddel, onder meer mondeling of visueel, dat
debatten tussen geografisch van elkaar verwijderde deelnemers mogelijk maakt. In dergelijk
geval wordt de vergadering geacht te zijn gehouden op de zetel van de vennootschap indien
tenminste één bestuurder fysiek aanwezig was op de zetel van de vennootschap.

De besluiten mogen van het bestuursorgaan worden genomen door de eenparig, schriftelijke
toestemming van de bestuurders, behalve voor de beslissingen die een notariéle akte vereist.

Artikel 18.

De besluiten van de raad van bestuur worden vastgelegd in de notulen die worden
ondertekend door de meerderheid van de aanwezige leden. Deze notulen worden in een
speciaal register opgetekend of ingebonden. De lastgevingen evenals de adviezen en
stemmingen die worden gegeven overeenkomstig artikel zeventien, worden eraan
toegevoegd. De afschriften of uittreksels die moeten worden ingebracht voor het gerecht of
elders, worden door een of meerdere met vertegenwoordigingsbevoegdheid bestuurders
ondertekend.

Artikel 19.

De algemene vergadering mag aan de bestuurders een vaste bezoldiging of presentiegeld
toekennen. Deze worden ten laste van de resultatenrekening gebracht.

De raad van bestuur is eveneens bevoegd om aan de bestuurders die belast zijn met speciale
functies of opdrachten, een speciale vergoeding toe te kennen die op de algemene onkosten
wordt geboekt.

Artikel 20.

De raad van bestuur is bevoegd om alle handelingen te verrichten die nodig of dienstig zijn
om het voorwerp van de vennootschap te verwezenlijken behoudens die waarvoor volgens
de wet of de statuten alleen de algemene vergadering bevoegd is.

Artikel 21.

De raad van bestuur mag het dagelijks bestuur, evenals de vertegenwoordiging van de
vennootschap met betrekking tot dit bestuur, opdragen aan den of meer dan een persoon die
in dat geval twee aan twee optreden. Hij benoemt en zet de al dan niet uit zijn leden gekozen
personen af, stelt hun bezoldiging vast en bepaalt hun bevoegdheden.
De raad van bestuur mag de leiding van het geheel, van een bepaald deel of van een speciale
tak van de zaken van de vennootschap opdragen aan een of meer dan een persoon.

De raad van bestuur, evenals de personen aan wie het dagelijks bestuur is opgedragen,
mogen, binnen de grenzen van dit bestuur, eveneens bepaalde speciale bevoegdheden
verlenen aan een of meer dan een persoon van hun keuze.

Het bestuursorgaan kan in zijn midden en onder zijn aansprakelijkheid een of meer
adviserende comités oprichten. Hij omschrijft hun samenstelling en hun opdracht.

Artikel 22.

De vennootschap wordt vertegenwoordigd in de akten, met inbegrip van die waarvoor een
openbaar ambtenaar of een ministerieel officier zijn bij stand verleent, of in rechte door twee
gezamenlijk optredende bestuurders, en bij voorkeur door de met het dagelijks bestuur
gelaste bestuurder(s).

Zij is bovendien op geldige wijze verbonden door speciale lasthebbers binnen de grenzen van
hun opdracht.

Artikel 23.

De controle op de rekeningen van de vennootschap wordt opgedragen aan minstens een
commissaris die voor drie jaar wordt benoemd door de algemene vergadering. Hij is
herbenoembaar door de vergadering die hem kan ontslaan.

Indien er ingevolge overlijden of om een andere reden geen commissaris meer is, roept de
raad van bestuur onmiddellijk de algemene vergadering bijeen om in deze vacature te
voorzien.

De functies van de uittredende en niet herbenoemde commissarissen houden onmiddellijk
op na de gewone algemene vergadering.

De opdracht en de bevoegdheden van de commissarissen zijn die welke hen worden
toegekend door het Wetboek van vennootschappen en verenigingen.

De algemene vergadering bepaalt de bezoldigingen van de commissarissen, die
overeenstemmen met hun opdrachten van controle. De raad van bestuur mag echter aan de
commissarissen bezoldigingen toekennen voor speciale opdrachten; via het jaarverslag licht
hij de eerstvolgende gewone algemene vergadering in over het doel van die opdrachten en
hun vergoeding.

Nochtans is, bij afwijking van de eerste alinea die voorafgaat, de benoeming van één of meer
commissarissen niet verplicht, wanneer de vennootschap aan de wettelijke criteria
beantwoordt.

Artikel 24.

De algemene vergadering mag bovendien een plaatsvervangende commissaris kiezen voor
een duur welke gelijk is aan de duur van de opdracht van de effectieve commissaris volgens
de regels die voor deze laatste werden voorzien. In geval van overlijden, of van zodra de raad
van bestuur vaststelt dat de effectieve commissaris niet in staat is zijn opdracht te vervullen,
treedt de plaatsvervangende commissaris in functie zolang de effectieve commissaris
verhinderd is. Indien die verhindering definitief is, beéindigt de plaatsvervangende
commissaris de opdracht van de effectieve commissaris.
TITEL IV. ALGEMENE VERGADERINGEN

Artikel 25.
De algemene vergadering heeft de bevoegdheden die worden bepaald door de wet en
onderhavige statuten.

Artikel 26.

De algemene vergaderingen worden gehouden ten zetel van de vennootschap of op
de plaats die in de oproepingsberichten is vermeld.

De gewone algemene vergadering moet bijeenkomen op de laatste donderdag van de
maand juni om twaalf uur, of indien die dag een wettelijke feestdag is, of indien op deze dag
niet gewerkt wordt in overeenstemming met de gebruiken van de vennootschap, de
eerstvolgende werkdag, andere dan een zaterdag.

Artikel 27.

De raad van bestuur, en in voorkomend geval de commissaris, roept zowel de vergaderingen
van de aandeelhouders bijeen. De vergadering kan worden bijeengeroepen door een of meer
aandeelhouders die een/tiende van het kapitaal moeten bezitten.

Bovendien, kunnen de aandeelhouders eenparig en schriftelijk alle besluiten nemen die tot
de bevoegdheid van de algemene vergadering behoren, met uitzondering van die welke bij
authentieke akte moeten worden verleden.

Artikel 28.
De oproepingen voor iedere vergadering gebeuren overeenkomstig de wettelijke bepalingen.

Artikel 29.

Om tot de algemene vergadering te worden toegelaten, moeten de eigenaars van aandelen
op naam moeten ten minste zes dagen voor de vergadering de vennootschap op de hoogte
brengen van hun voornemen om de vergadering bij te wonen evenals van het aantal aandelen
waarvoor 2ij van plan zijn deel te nemen aan de stemming.

Artikel 30.

ledere eigenaar van aandelen mag zich op de algemene vergadering laten vertegenwoordigen
door een lasthebber, al of niet aandeelhouder.

De raad van bestuur mag de formule van de volmacht vaststellen en eisen dat deze wordt
neergelegd op de door hem aangeduide plaats en binnen de door hem vastgestelde termijn.
ledere eigenaar van aandelen mag per brief stemmen door middel van een formulier met de
vermeldingen voorzien door het Wetboek van vennootschappen en verenigingen. Dit
formulier moet behoorlijk ondertekend worden en de handtekeningen moeten voorafgaan
worden door de woorden "goed voor volmacht". Deze formulieren zullen slechts geldig zijn
indien ze werden ontvangen op de zetel van de vennootschap, drie werkdagen voor de
algemene vergadering.

Artikel 31.

Om tot de vergadering te worden toegelaten, moet iedere aandeelhouder of gemachtigde de
presentielijst tekenen. Deze lijst vermeldt de identiteit van de aandeelhouders en van hun
gemachtigden evenals het aantal effecten waarvoor ze deelnemen aan de stemming.
Artikel 32.

De vergadering wordt voorgezeten door de voorzitter van de raad van bestuur of, bij zijn
ontstentenis, door de ondervoorzitter, of bij hun ontstentenis, door een bestuurder die wordt
aangeduid door zijn collega's en, in geval van afwezigheid van de bestuurders, door een
aandeelhouder of zijn vertegenwoordiger, aangeduid door de vergadering.

Indien het aantal aandeelhouders het toelaat, duidt de voorzitter de secretaris aan en de
vergadering kan twee stemopnemers kiezen, al of niet aandeelhouder. Samen vormen zij het
bureau.

Artikel 33.
Elk aandeel geeft recht aan een stem.

Artikel 34.

Behoudens de bij wet bepaalde gevallen, worden de besluiten genomen bij eenvoudige
meerderheid van de stemmen die op geldige wijze worden uitgebracht, ongeacht het aantal
vertegenwoordigde effecten, zonder rekening te houden met de onthoudingen.

De stemmingen gebeuren bij handopsteken of hoofdelijk, tenzij de algemene vergadering er
anders over beslist.

Wanneer, voor benoemingen, geen enkele kandidaat de meerderheid van de stemmen
behaalt, wordt er een herstemming gehouden tussen de kandidaten die de meeste stemmen
hebben verkregen. Voor bet geval bij deze stemming de stemmen staken, wordt de oudste
van de kandidaten verkozen.

De raad van bestuur kan de aandeelhouders de mogelijkheid bieden om op afstand deel te
nemen aan de vergadering door middel van een door de vennootschap ter beschikking
gesteld elektronisch communicatiemiddel. Aan de raad van bestuur wordt machtiging
verleend om de criteria en de modaliteiten vast te leggen die het mogelijk maken dat
aandeelhouders op afstand kunnen deelnemen aan de vergadering door middel van dit
elektronisch communicatiemiddel. Wanneer de aandeelhouder op afstand deelneemt aan de
vergadering, wordt hij, met betrekking tot de naleving van de voorwaarden inzake
aanwezigheid en meerderheid, geacht gelijkgesteld te zijn met een aandeelhouder die
aanwezig is op de plaats waar de algemene vergadering wordt gehouden.

Artikel 35.

Wanneer de algemene vergadering moet beslissen over een wijziging van de statuten, kan ze
slechts geldig beraadslagen en besluiten indien diegenen die de vergadering bijwonen ten
minste de helft van het maatschappelijk kapitaal vertegenwoordigen. Indien deze
voorwaarde niet is vervuld, is een nieuwe bijeenroeping noodzakelijk en de nieuwe
vergadering zal geldig stemmen ongeacht het vertegenwoordigde deel van bet kapitaal.

Een statutenwijziging is alleen dan aangenomen, behoudens wettelijke uitzondering,
wanneer zij drie vierden van de stemmen, op een geldige wijze uitgedrukt, heeft verkregen.
Wanneer de beraadslaging door de wet wordt onderworpen aan striktere voorwaarden, dan
is de vergadering alleen geldig samengesteld en kan ze alleen beslissen onder de
aanwezigheids- en meerderheidsvoorwaarden die door het Wetboek van vennootschappen
en verenigingen zijn vereist.
Artikel 36.
De algemene vergadering mag alleen beraadslagen en besluiten over de punten van haar
agenda.

Artikel 37.

Welke punten er ook op de agenda staan, heeft de raad van bestuur het recht, na opening
van de debatten, zowel iedere gewone algemene vergadering als iedere buitengewone
algemene vergadering hoogstens drie weken te verdagen.

Deze verdaging die wordt bekendgemaakt voor het sluiten van de zitting en wordt vermeld in
de notulen van deze laatste, doet alle genomen besluiten vervallen. Ze mag slechts een maal
plaatsvinden.

De aandeelhouders moeten opnieuw worden bijeengeroepen op de datum die zal worden
vastgesteld door de raad van bestuur, met dezelfde agenda.

De formaliteiten die werden vervuld om de eerste zitting bij te wonen, waaronder het
deponeren van de effecten en machtigingen, blijven geldig voor de tweede zitting. Nieuwe
deponeringen zijn toegelaten binnen de door de statuten bepaalde termijn.

De tweede algemene vergadering beslist definitief over de punten van de agenda.

Artikel 38.

De notulen van de algemene vergaderingen worden ondertekend door de leden van het
bureau en door de aandeelhouders die het vragen en worden, behoudens voor de
authentieke notulen, opgetekend of ingebonden in een speciaal register, dat wordt gehouden
op de zetel van de vennootschap, behalve voor de publieke akte.

De expedities, afschriften of uittreksels die aan derden moeten worden overhandigd, worden
ondertekend door een of meerdere bestuurders met vertegenwoordigingsbevoegdheid.

TITEL V. INVENTARIS EN JAARREKENING - WINST EN WINSTVERDELING.

Artikel 39.

Het maatschappelijk boekjaar begint op een januari en eindigt op eenendertig december van
elk jaar.

Op deze laatste datum maakt de raad van bestuur de inventaris op en stelt overeenkomstig
de wet, de jaarrekening vast, die bestaat uit de balans, de resultatenrekening en de
toelichting. Bovendien, waar nodig, maakt hij het jaarverslag op.

Ten minste een maand voor de algemene vergadering, worden de inventaris, de jaarrekening
en het jaarverslag met de stukken, overhandigd aan de commissarissen die hun verslag
moeten opstellen.

Artikel 40.

Vijftien dagen voor de vergadering, mogen de aandeelhouders op de zetel van de
vennootschap kennis nemen van de jaarrekening;

- de lijst van de openbare fondsen, aandelen, obligaties en andere effecten van
vennootschappen die de portefeuille uitmaken;

- de lijst van de aandeelhouders die hun aandelen nog niet hebben volgestort, met vermelding
van hun aandelen en van hun woonplaats;

- het jaarverslag en het verslag van de commissarissen.
De jaarrekening, het jaarverslag en het verslag van de commissarissen worden gezonden aan
houders van aandelen op naam, tegelijk met de oproeping. Aan iedere aandeelhouder wordt,
tegen rechtvaardiging van zijn effect, vijftien dagen voor de vergadering, kosteloos een
exemplaar van deze stukken verstrekt.

Artikel 41.

Na kennis te hebben genomen van het jaarverslag, en van het verslag van de commissarissen,
beraadslaagt en besluit de algemene vergadering over de jaarrekening.

Na de goedkeuring ervan, beslist zij, bij afzonderlijke stemming, over de aan de bestuurders
en de commissarissen te verlenen kwijting.

Artikel 42.
De jaarrekening, het jaarverslag, het verslag van de commissarissen, evenals alle andere bij
wet voorziene documenten zijn het voorwerp van wettelijke publicatiemaatregelen.

Artikel 43.
Het positieve overschot van de resultatenrekening vormt de nettowinst. Van die winst wordt
vooreerst een afname gedaan van:

a. ten minste vijf percent om de wettelijke reserve te vormen; die afneming
houdt op verplicht te zijn wanneer de reserve een tiende van het kapitaal bereikt;
b. de bedragen die de algemene vergadering op voorstel van de raad van bestuur

zou beslissen, hetzij voor een overdracht van resultaat, hetzij voor het aanleggen van
of de dotatie aan reserves, te bestemmen.

Het eventueel saldo wordt als volgt uitgedeeld :
- een eerste bedrag door de gewone algemene vergadering bepaald - in elk geval
beperkt tot vijf percent van dit saldo - aan de leden van de raad van bestuur die ze
onder hen zullen verdelen volgens een huishoudelijk reglement;
- het eventueel saldo, gelijkelijk onder al de maatschappelijke aandelen.

Artikel 44.

De uitbetaling van de dividenden geschiedt op de tijdstippen en op de plaatsen die worden
vastgesteld door de raad van bestuur.

De raad van bestuur mag, op eigen verantwoordelijkheid en overeenkomstig de wettelijke
bepalingen terzake, de uitkering van interimdividenden beslissen en de datum van hun
betaling bepalen.

TITEL VI. ONTBINDING — VEREFFENING

 

Artikel 45.

Ingeval van ontbinding van de vennootschap, regelt de algemene vergadering de wijze van
vereffening en benoemt een of meer dan eon vereffenaars waarvan ze de bevoegdheden en
vergoedingen bepaalt. Ze behoudt de bevoegdheid om de statuten te wijzigen wanneer de
noodwendigheden van de vereffening zulks rechtvaardigen.

De benoeming van de vereffenaars maakt een einde aan de bevoegdheden van de
bestuurders en commissarissen.
Artikel 46.

Aangezien de vereffenaars dezelfde voorrechten genieten als de raad van bestuur wordt
gedurendede-vereffening de algemene vergadering bijeengeroepen, gevormd en gehouden
overeenkomstig de bepalingen van titel vier van onderhavige statuten. Een van de
vereffenaars zit de vergadering voor; ingeval de vereffenaars afwezig of verhinderd zijn, kiest
zijzelf haar voorzitter.

De afschriften of uittreksels van de notulen van haar beraadslagingen, die moeten worden
ingebracht voor het gerecht of elders, worden op geldige wijze door de vereffenaars of door
een van hen voor echt verklaard, overeenkomstig de beslissingen van de vergadering.

Artikel 47.

Na aanzuivering van alle schulden, lasten en kosten van de vereffening of consignatie van de
nodige sommen om die te voldoen (en, indien er aandelen zijn die niet zijn volgestort, na
herstelling van het evenwicht tussen de aandelen, hetzij door bijkomende volstorting te eisen
lastens de niet voldoend volgestorte aandelen, hetzij door voorafgaandelijke terugbetalingen
te doen in voordeel van die aandelen die in een grotere verhouding zijn volgestort), wordt
het netto actief verdeeld onder alle aandeelhouders naar verhouding van het aantal aandelen
dat zij bezitten en worden de goederen die nog in natura voorhanden zijn op dezelfde wijze
verdeeld.

TITEL VII. ALGEMENE BEPALINGEN.

Artikel 48.

Voor alle geschillen tussen de vennootschap, haar aandeelhouders, obligatiehouders,
bestuurders, commissarissen en vereffenaars die betrekking hebben op de zaken van de
vennootschap en op de uitvoering van onderhavige statuten, wordt een exclusieve
bevoegdheid toegekend aan de rechtbanken van de zetel van de vennootschap; indien de
vennootschap echter de verzoekende partij is, zal ze recht hebben om het geschil voor iedere
andere bevoegde rechtbank te brengen.

Artikel 49.

De aandeelhouders en obligatiehouders, die hun woonplaats in het buitenland hebben en die
in Belgié nog geen domicilie hebben gekozen die behoorlijk is betekend bij de vennootschap,
worden geacht domicilie te hebben gekozen op de zetel van de vennootschap waar alle akten
op geldige wijze mogen worden betekend; de vennootschap heeft echter geen andere
verplichting dan ze ter beschikking te houden van de geadresseerde.

Artikel 50.

De partij en komen overeen zich volledig te gedragen naar het Wetboek van
vennootschappen en verenigingen.

Bijgevolg worden de bepalingen van deze wet, waarvan niet op geoorloofde wijze mocht zijn
afgeweken, geacht in deze akte opgenomen te zijn en worden de clausules die strijdig
mochten zijn met dwingende bepalingen van deze wet, geacht niet geschreven te zijn
